On donne la droite $(AB)$ et un point $C$ qui n'appartient pas à la droite.

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.2]{6EvalGeometrie16Corr.png}
  \end{center}

\columnbreak


\textit{Justifier que les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont parallèles :}
  
    \textbf{Informations connues :}
  
    Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont perpendiculaires à la même droite $(AB)$.
  
    \medskip
  
    \textbf{Propriété :}
  
   Si deux droites sont perpendiculaires à une même droite \\
Alors elles sont parallèles.
    
\medskip

    \textbf{Nouvelle information :}\\
  Les droites $(d_1)$ et $(d_2)$ sont donc parallèles.
\end{multicols}
